\begin{savequote}[60mm]
"Lo que más amo de la ciencia es que a medida que aprendes, realmente no obtienes respuestas, solo tienes mejores preguntas."
\qauthor{-- John Green}
\end{savequote}


\chapter{Motivación y objetivos de la tesis}

\section{Motivación}

\section{Metodología de diseño integrada con las simulaciones físicas}

%\textbf{Hablamos de la necesidad de realizar un desarrollo integrado con el resto donde se permita una simulación completa de alto nivel.
%a. Efecto de la electrónica
%b. Algoritmos de reconstrucción de la señal}

Desde el inicio del planteamiento de la tesis, se orientó al trabajo siguiendo una perspectiva de desarrollo integrado que permitiera una simulación completa a alto nivel para poder verificar en todo momento su evolución. Por lo tanto se adoptó la metodología  \textit{TOP-DOWN} como filosofía de desarrollo que posibilitara una simulación individual e integrada de todos los elementos.

\begin{description}
	\item[Efecto de la electrónica.] En cuanto al efecto de la electrónica asociada al plano de energía, éste puede ser separado en dos categorías: las bases de polarización y la electrónica de acondicionamiento (\textit{front-end}). El diseño de la electrónica de acondicionamiento se apoyará en la simulación mediante el programa LTspice\textsuperscript{\textregistered} de la compañía Analog devices\textsuperscript{\textcopyright}. Se prestará especial atención al problema derivado del efecto del condensador de acoplo encargado de eliminar el nivel de tensión asociado a la señal de corriente obtenida del PMT .
	
	En el caso de las bases de polarización, su interacción con el resto del sistema es compleja y difícil de modelizar, especialmente su efecto sobre la linealidad del conjunto, por lo que se diseñará un sistema de prueba para garantizar las especificaciones impuestas por el proyecto. 

		
	\item[Algoritmos de reconstrucción de la señal.] Debido a las características de longitud temporal y forma de las señales provenientes del plano de energía, el efecto del condensador de acoplo es difícilmente subsanable mediante circuitos analógicos. Por ello se planteará su reconstrucción en el dominio digital. El algoritmo de reconstrucción ( ``Baseline Restoration'' (BLR)) se explicará detalladamente más adelante. Para simular su funcionamiento y obtener los coeficientes necesarios para la reconstrucción final, se desarrollará una aplicación software utilizando el lenguaje de programación Python.
	
\end{description} 


\section{Objetivos}

%Hablar de todas las especificaciones, las que no estén claras, referir a las del proyecto. Por ejemplo, la resolución energética objetivo es la del proyecto ($<1\%$); a nivel del FE estaría limitada por el ruido; si el DAQ está bien dimensionado ($12$ bits) debería de ser suficiente ($1/2^12$ es menor del 1\%) entonces debemos de garantizar que se mantiene el número de bits efectivos y por eso el ruido total debe estar por debajo de 1 LSB. Para la linealidad la cosa no está tan clara pero podemos fijar un objetivo similar al ruido.
%La radiopureza y la seguridad (acoplamiento AC) deben de tratarse como condicionantes que son difíciles de tratar a priori y por lo tanto su efecto se revisará a lo largo de todo el proceso de diseño e implementación.
%
%a. Seguridad y mejora del montaje 
%b. Resolución Energética
%(ruido de la electrónica y el PMT) 
%c. Linealidad
%(Electrónica, DAQ y PMT) 
%d. Radiopureza

La presente tesis doctoral forma parte del proyecto NEXT, y se centra en el desarrollo del plano de energía, para el cual se han diseñado e implementado todos los sistemas electrónicos necesarios. Para poder comprender el trabajo presentado en esta tesis, es necesario abordar las diferentes especificaciones de partida.

\begin{description}
	\item[Seguridad y mejora del montaje.] La seguridad, en particular el acoplamiento AC, debe ser considerada como condicionante y su efecto influirá en el funcionamiento de la electrónica. Es de vital importancia tener en cuenta que dependiendo del tipo de acoplamiento utilizado, la carcasa del PMT puede estar conectada a tierra o a alta tensión, lo que podría influir significativamente tanto en el campo eléctrico como en la seguridad. Es importante destacar que en el caso de que la carcasa del PMT esté conectada a alta tensión, todo el plano también estaría bajo esa tensión, lo que puede representar un riesgo para la seguridad.
	
	\item[Resolución Energética (ruido de la electrónica y el PMT).] La resolución energética requerida por el proyecto NEXT para poder distinguir los eventos $\beta\beta$ sin neutrinos es inferior al 1\%. Por lo tanto, es lógico tomar este valor de resolución como referencia para el diseño de la electrónica, tanto del front-end como del DAQ. En el caso del front-end, el límite a la resolución está habitualmente impuesto por el efecto del ruido electrónico. En el caso del DAQ, el límite estará marcado por el número de bits efectivos del sistema. En el sistema propuesto para NEXT, el DAQ tiene una resolución efectiva de 12 bits. Si el front-end se diseña para intentar mantener el ruido por debajo de 1 LSB equivalente del DAQ, el resultado del conjunto permitiría mantener una resolución efectiva de 11.5 bits (ver las ecuaciones siguientes). Dicha resolución sería unas 30 veces inferior al objetivo inicial del 1\%, por lo que se podrían cumplir ampliamente las especificaciones.


\begin{equation}\label{eq:resu}
\delta = \frac{V_{maxADC}}{2^{Nbits}}
\end{equation}
\begin{equation}
Potencia \quad ruido \quad FEE = Potencia \quad ruido \quad eq.\quad DAQ = \frac{(\delta)^{2}}{12} 
\end{equation}
\begin{equation}
RUIDO \quad TOTAL = Ruido \quad eq.\quad DAQ + Ruido FE = 2 \cdot \frac{(\delta)^{2}}{12} 
\end{equation}

Sistema equivalente con el mismo ruido:

\begin{equation}
	\frac{(\delta_n)^{2}}{12} = 2 \cdot \frac{(\delta)^{2}}{12} \rightarrow \delta_n = \sqrt{2 \cdot \delta}
\end{equation}
\begin{equation}
	\delta = \frac{1}{2^{12}}
\end{equation}
\begin{equation}
	\frac{1}{2^{n_{bits}}} = \delta_n \rightarrow nbits = 11.5 \quad bits \quad efectivos
\end{equation}
	
	
	
	\item[Linealidad (Electrónica, DAQ y PMT).] En relación a la linealidad, se identificó la base de polarización del PMT como el elemento más crítico y se estableció como objetivo mantenerla por debajo de 1 LSB equivalente del sistema. Dada la naturaleza de la distorsión que produce, su efecto no puede ser modelado de manera equivalente al ruido, y en ocasiones puede ser mitigado mediante técnicas de calibración. En consecuencia, se espera que su efecto, en el peor de los casos, sea comparable al del ruido, aunque probablemente sea menor.
	
	\item[Radiopureza.] En lo que respecta a la radiopureza, su abordaje es complejo y requiere que los componentes utilizados sean lo menos radioactivos posible. En consecuencia, su efecto será monitoreado y evaluado durante todo el proceso de diseño e implementación.
	
\end{description} 



